古天樂出席《尋秦記》作家講座 北京女稱聽唔明要求講普通話

書展踏入第2日，今日上下午都有多場講座。其中兩位同已故玄幻武俠小說家黃易都甚有淵源嘅人，即係歷史博物館前館長丁新豹同埋演員古天樂，今日就一齊出席《不負此生——日月當空思黃易》講座。講座期間有內地女子突然企起身話聽唔明，叫古天樂講普通話。古就話無問題，問現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足。

黃易生前名作有《尋秦記》、《大唐雙龍傳》等，並曾經做過香港藝術館助理館長，今年4月因病去世。貿發局就邀請到黃易舊同事、歷史博物館前館長丁新豹，以及曾主演電視劇《尋秦記》嘅演員古天樂，今日一齊出席有關黃易嘅講座。

丁新豹大講同黃易喺藝術館做同事嘅趣事，佢話黃除咗係出名嘅作家，仲係一個睇相佬，平時都會幫啲同事睇掌，以前中午食飯嗰陣，都有好多同事嚟搵黃易睇掌。

丁新豹又話，佢哋成班同事都係怪人，個個都神神化化，好玩得，有時玩起上嚟，會喺午飯後舉打字機當做運動，仲會賭如果舉到幾多吓就可以有漢堡包食。

古天樂就話，佢同黃易食過一次飯，當時見佢打扮好似世外高人，都唔係太敢同佢傾偈，但認為黃易當年能夠寫出穿越劇，係好厲害嘅事。

講座期間就發生咗小插曲，有位自稱來自北京嘅女子，突然舉手同企起身，又用英文同普通話話聽唔明，叫古天樂講普通話，古天樂就用一貫嘅普通話水平回應話，相信主辦單位有錄影，最後會播出，到時應該有字幕，叫佢睇字幕。

不過，古天樂最後亦好好，問大家有咩要求，現場仲有無歐洲、法國嚟嘅朋友，有咩要求，佢都可以滿足，總結時講咗一小段普通話，話好榮幸可以參演，多謝黃易。

省姐撚 撚呔撚

撚軚撚

古仔其實已經講緊普通話🤦🏻‍♂️

笑撚死 feel到古天樂串緊佢

自己做外國狗講英文

古：禾俺joy趕的c蒲通畫啦

好心啲無文化嘅人就唔好來聽講座啦

佢講普通話妳都係聽唔明架wo...

古仔HANDLE得唔錯呀，扮哂野問埋歐洲外國人有冇需求，擺明唔係淨係招呼中國人~

大陸人識閪黃易d風月文筆咩 叫佢番去讀【黨八股文】喇

係串緊班生蕃唔識聽就叫人講返自己嘅語言咁低能

盛唐三部曲咁都完唔到尾, 黃易RIP, 我諗遲D會搵人代筆收尾, 雖然呢套野去到第二, 三部已經唔好睇了

第一部已經唔好睇啦

龍鷹一出黎就已無撚敵，有乜好睇

明打又無敵
陰招又無敵

十足十支那啲網絡小說

古天樂普通話
記得睇黑社會，條撚樣講粗口
笑撚到仆街

反而覺得第一部唔好睇，道心種魔練到一半已經屈晒機
到第三部符太做太醫寫醫錄先覺得好睇
出版社好似講左話出晒存稿就算，唔會搵人代寫

你去一個國家岀席活動 要求人地用你自己既語言

你去日本會唔會叫佢講普通話？

古仔表演得又幾好 完美撚狗

你真的還站起來

龍鷹係咁屈就唔洗死第二次啦

有幾個好打過佢